**2323. – Laurentia micheli** DC. – Plante annuelle de 3-10 cm, glabre ou pubérulente, à racine grêle ; tige délicate, dressée, feuillée ; feuilles courtement pédonculées, obovales ou oblongues-lancéolées, crénelées ou entières, les radicales en rosette, les caulinaires alternes ; fleurs d'un beau bleu avec gorge blanchâtre, petites (4-5 mm), solitaires au sommet de longs pédoncules axillaires et terminaux, munis vers le milieu de 1-2 bractéoles ; //calice à dents lancéolées-linéaires, étalées-dressées, plus courtes que le tube ou l'égalant; capsule ovoïde. //
Mares et lieux humides de la région méditerranéenne : Var, Alpes-Maritimes ; Corse. – Espagne, Baléares, Sardaigne, Italie, Sicile ; Afrique septentrionale. = Mai-juin.